【高鐵大漏洞】港府涉瞞強國客行高鐵路軌非法入境

港府涉瞞強國客行高鐵路軌非法入境 譚文豪：凸顯漏洞隨時將港人送中
12小時前

【新增動新聞】
特區政府在公民黨立法會議員譚文豪去年12月起追問後，延至昨日全城關注《財政預算案》發佈之時，才透過立法會書面質詢方式回應譚的查詢，承認去年12月初晚上，一名由長沙南站乘搭南行列車，擬於深圳北站下車但錯過停站的內地乘客，曾在列車抵達香港西九龍站後下車，並在沒有通關後進入路軌並沿路軌步行一段時間，再由沿線其中一個通風大樓緊急出口離開鐵路範圍後，再向香港警方自首。保安局稱該乘客及後按機制被送回內地，港鐵則正詳細調查事件。
踢爆事件的譚文豪今早會見傳媒，指事件的荒謬及匪夷所思程度無人能想像，透露早前收到港鐵消息人士報料，指高鐵去年12月初曾有大陸乘客忘記在深圳北落車，結果自行走落路軌擬行返大陸，「據報佢係行到葵涌，再經通風走廊爬上地面，結果因為爬出嚟後發現自己仍然喺香港，就去自首報警，之後港鐵和同警方先知有咁嘅事」。

相關新聞：【抗暴之戰】遊行後被拘控管有非法用途工具等罪 兩學生今獲高院批准保釋

譚文豪批評高鐵發生如此荒謬事件，政府在他12月起追問下一直「唔出聲」，竟延至昨日才承認事件，又指律政司司長和保安局局長曾於2017年2月分別在記者會指，乘高鐵抵港的內地旅客，「基本上係冇可能有空間落去月台」，以及聲稱非法入境者「沒有可能」由高鐵內地口岸來港，指今次事件正反映有關事件完全有可能發生，「民主派議員過去問呢啲問題，保皇黨話點會咁荒誕、邊有可能有人落路軌、話我哋為反而反，但事實證明我哋嘅擔心係發生咗」。

他質疑有大陸乘客可以經通風大樓緊急出口非法進入香港，反映高鐵存在嚴重漏洞，隨時有人藉此「調返轉頭」藉此運毒或走私，「甚至將香港人『送中』都唔奇」，認為政府必須清楚交代事件，重申當初若非建制派和政府硬推「一地兩檢」，當日發生上述非法入境事件的地點將屬香港司法管轄範圍，相信政府調查時會相對容易，而非如現時仍未能清楚交代，他表明將會在立法會保安事務委員會或透過口頭質詢跟進事件。

相關新聞：【抗暴之戰】人權組織：美賦予「獨立關稅區」若不保港將陷末日

記者 林俊謙

葵涌通風樓
直接送中

全港多個通風樓
中國人自由出入！

已冇人理

是但啦wfc
俾得佢起就預左

pish

係咪葵涌工廈有單手足墮樓就係呢度附近
有冇人記得？

支那病毒直送

武警老解都直送呀

個後門漏洞係專登整，俾支那人試咗出嚟

幫你推 單野幾撚痴線下

八個通風樓附近嘅手足要小心
行近佢直接送中！

高鐵、港珠澳、高樓價，呢啲禍根都係曾蔭權搞出嚟

Push

佢仲好意思自稱香港仔

落完去黨鐵都唔知路軌有人
即時諗起831路軌逃亡個單

好驚手足已經被送中

呢幾個通風口先係送中隨意門

up

仲要八個咁多

拆撚左佢啦